Sest et mõisawallitsus, nimitma selle walla rahwa suust on kuulda sanu, et need hoone palkid mis Poaksime Anton Maritselt Poeksima winut, nisamma ka keik need Aijapud mis nüd poaksima kohha peal on mitte ni, kui Anton ja temma tunnistusse mehhet sedda sel 7tes Junil sel aastal kihhelkonna kohtu ees tunnistanu ostet. ja ostan ei olle, antis moisa wallitsus selle koggokonnakohtule kaesku üllemal nimmetud asja parraminne järrele kulada.
Selleperrast kutsus se koggokonna kohhus wanna Ma    tse   Jürri Luik, sest et temma ma peale nee nimmetud Aijad ja honed essiotsast tehtud ollid, ja kostis Jürri Luik kussimiste peale:
et keik need honete palkit, roikat, lattid ja puud Maritse mõtsast raijotud, ja aijapuid paljo ennam Maritsest poaksimale witud. Keik neid nüd seal leida on.
Selle peal kutsus
